［分析］香港有社區爆發機會大嗎？

點解病毒喺武漢死亡率及傳染率高？

因為佢地可能早係10月中左右已經開始爆發，人民衛生意識差再加上市政府隱瞞，導致大量人感染並且拖延治療，錯過最佳治療及防疫時間，導致宜家情況，所以死亡人士都係武漢人。

會經空氣傳播，香港人口密集咪避無可避

唔係，今次同03年唔同嘅係香港人好快就全面提高個人衛生意識，戴口罩/用酒精搓手液，基本上全港80%人都每日戴口罩出街，而且宜家停課，部分公司在家工作，的確大大減低爆發風險。

中咗實死冇生？

死者絕大部分甚至全部都係武漢/湖北人，錯過最佳治療時間，已經好難醫。反觀睇下：台灣，泰國，外國已經有患者好翻出院，所以唔洗擔心。

香港咁多大陸人湧落嚟係咪玩完？

一定唔係！只要人人口罩，無論患者/健康都戴好口罩，勤用酒精搓手液，一定唔中。

洗唔洗買定糧食放屋企？

呢個糧食慌係因為啲人驚落街中招多過因為驚無糧食到港。買定適量嘅食物就得，宜家唔係打仗，斷水斷糧啊，唔好人買你又買。但口罩就好重要！買到就要買！

要頂幾耐先完啊疫情

嚟近14-20日係關鍵期，如果0本地確診人數，依然只係輸入個案，香港疫情會穩定㗎喇，但當然唔可以鬆懈。

疫苗呢？解藥呢？

無咁快，大陸口講最快都要一個月。正常最就要3個月至一年作測試。

病毒係咪變種，唔怕熱，點解中東澳洲都有？

佢地都係輸入個案，都係去過武漢，而當地係冇本土傳染個案。

香港點先安全？

嚟緊14-20日一過，就知香港疫情嚴唔嚴重。如果政府想港人可以經陸路口岸回港，可以關閉全部口岸，只開放一個口岸並只批准香港居民進入，再無港人在內地，就全面封關。人人戴口罩，出街都得，但要注意衛生。

祝大家身體健康 百毒不侵

計漏咗香港太多支那人

特別糧食慌，大家真係唔洗驚
香港冇停外國進口貨運
外國都冇話停止進口

支那人等14-20日都會原形畢露
而家日日口罩同衛生

就唔怕架喇

驚係隱形帶菌者不斷湧入..

btw

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人

入面內容都唔係專業嘢
相信大家都知，所以個人分析再加討論

一定唔中都講得出。。。五毛維穩post

所以政府要源頭減廢
封關

係減低感染機會
戴套都唔係100%啦

大家冷靜啲

抗疫保命
推翻暴政

班cns過來開sem點算？

我估17號都唔開架啦
大家準備online learning + exam

學費照交

係